<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Paulo Scatena</title>
    <link>http://www.scatena.tv/pt-br/blog/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Paulo Scatena</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Feb 2016 13:50:46 -0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.scatena.tv/pt-br/blog/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>O Prazer dos Sucessos Sutis</title>
      <link>http://www.scatena.tv/pt-br/blog/2016/02/07/o-prazer-dos-sucessos-sutis</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2016 13:50:46 -0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.scatena.tv/pt-br/blog/2016/02/07/o-prazer-dos-sucessos-sutis</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nós todos temos projetinhos paralelos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como adepto do faça-você-mesmo, eu já tive uma porção. Seja redecorar uma parede, bolar uma luminária, construir uma prateleira, ou até criar um site.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguns foram necessários, outros decorativos. Alguns ocorreram sem plano algum. Uma vez fui parar num workshop e aprendi a construir uma rabeca. &lt;a href=&#34;https://phscatena.files.wordpress.com/2016/02/mortchego.jpg&#34;&gt;Mortchego&lt;/a&gt;, meu fantoche, também nasceu de pura oportunidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diversos projetos foram feitos assim. Uns acabaram decentes, uns acabaram ótimos. E outros acabaram um lixo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas eu tive &lt;strong&gt;orgulho&lt;/strong&gt; de todos eles. Até mais: eu me senti &lt;strong&gt;bem sucedido&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na verdade, essas pequenas (e talvez despropositadas) tarefas me fizeram sentir mais bem sucedido do que eu sentia sobre &lt;strong&gt;minha própria vida&lt;/strong&gt; e carreira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caramba&amp;hellip; Me pergunto por que isso? Por que projetos aleatórios, sem relação um com o outro, eram tão recompensadores?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Propósito? Talvez. Mas em algum momento todos nós já nos sentimos bem sucedidos fazendo algo só por fazer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu acredito que tenha tudo a ver com &lt;strong&gt;como&lt;/strong&gt; nós encaramos as coisas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esses projetos de uma só tacada servem como bolhas: estruturas isoladas onde nós operamos em uma mentalidade muito funcional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eles encapsulam &lt;strong&gt;tudo&lt;/strong&gt; benéfico pra uma atitude positiva e um resultado de sucesso:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Envolvimento&lt;/strong&gt; - Você pessoalmente quer ver isso acontecer&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Foco&lt;/strong&gt; - &amp;hellip;e está disposto a trabalhar nisso&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Persistência&lt;/strong&gt;* - &amp;hellip;até que esteja pronto&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Isso associado com um &lt;strong&gt;objetivo claro&lt;/strong&gt; e um espaço de tempo geralmente limitado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além disso, é geralmente o resultado de &lt;strong&gt;uma única ideia&lt;/strong&gt; ou conceito, algo não muito complicado nem difícil de entender&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por fim, quase sempre é algo que vai gerar &lt;strong&gt;valor&lt;/strong&gt;, do tamanho que for.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você pesquisar sobre os &lt;strong&gt;segredos para o sucesso&lt;/strong&gt; (como &lt;a href=&#34;https://www.ted.com/talks/richard_st_john_s_8_secrets_of_success&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;), dá pra ver porque é fácil se sentir bem sucedido com projetinhos paralelos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pergunta então é: por que é &lt;strong&gt;mais difícil&lt;/strong&gt; se sentir bem sucedido com nossa própria vida no geral?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Minha hipótese é que esses projetinhos, fechados como são, tem o seu conceito de sucesso mais bem definido&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E mais fácil de entender. é mais fácil de &lt;strong&gt;alcançar&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque nós humanos temos dificuldade entendendo um conceito que não temos definido (leia &lt;a href=&#34;http://www.businessinsider.com/what-is-blue-and-how-do-we-see-color-2015-2&#34;&gt;isso&lt;/a&gt; se você discorda).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como não há uma definição universal de sucesso, nós corremos o risco de seguir as expectativas de outros e de ficar correndo sem rumo. Nós temos de encontrar &lt;strong&gt;a nossa própria&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E nossos projetinhos podem nos ajudar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Basta expandirmos seu conceito para nossa própria carreira, para nossos grandes projetos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um sutil passo por vez.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“It’s a new dawn…</title>
      <link>http://www.scatena.tv/pt-br/blog/2016/01/16/its-a-new-dawn</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2016 13:50:46 -0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.scatena.tv/pt-br/blog/2016/01/16/its-a-new-dawn</guid>
      <description>&lt;p&gt;…It’s a new day / It’s a new life” ¹&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E cá está. Um novo blog. Um novo site.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois de alguns meses anos procrastinando, está feito!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aqui será o suposto lar de atualizações em meus projetos, assim como ferramentas, ideias, referencias e outras tranqueiras que espero possam ser úteis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A primeira sendo essa ideia: &lt;strong&gt;criar seu blog e/ou site muda você&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos aqueles artigos &amp;ldquo;847 Motivos Para Você Ter Seu Site/Blog&amp;rdquo; estão (provavelmente) certos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você &lt;strong&gt;deveria&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mesmo que você não tenha seu próprio negocio ou não sinta que valha a pena, há uma coisa que você será forçado a fazer:
&lt;strong&gt;Revisitar você mesmo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quer você queira uma cartão de visita virtual ou blogar periodicamente,você terá que pensar e repensar seu conteúdo. Isso, por si só, te fará:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Refletir sobre suas metas e motivações&lt;/strong&gt;. E você pode se surpreender com o quanto nos desviamos de nossas ambições ao longo dos anos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pensar em melhores maneiras de se expressar&lt;/strong&gt;. Trabalhe esses músculos da comunicação!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Entrar em contato com as raízes de suas opiniões&lt;/strong&gt;. Nos exploramos nossos valores mais a fundo quando paramos para ouvir as vozinhas internas, as escrevemos e tentamos explica-las para outros (só não pense demais sobre isso).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ser mais organizado com suas tranqueiras&lt;/strong&gt;. É como morar sozinho e descobrir que vai ter visita. A faxina mais rápida do mundo. Ter um site, mesmo que você não planeje divulga-lo, é se abrir a visitantes. E nós (geralmente) queremos parecer arrumadinhos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Eu sei que ter um site pode não soar muito incrível pra muita gente. Eu tive lá minhas dúvidas
Meu lado procrastinador tentou ao máximo encontrar motivos pra eu não ter um.
Ele não conseguiu achar &lt;strong&gt;nenhum&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então aqui está, cá estou.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://phscatena.files.wordpress.com/2016/01/thumb_200px.jpg?w=660&#34; alt=&#34;Oie!&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Muito gentil de sua parte me visitar (:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sup&gt; ¹ &amp;ldquo;É uma nova alvorada / É um novo dia / É uma nova vida&amp;rdquo;; &lt;/sup&gt;
&lt;sup&gt; Feeling Good, de Nina Simone &lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>