<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pensamentos on Paulo Scatena</title>
    <link>http://www.scatena.tv/pt-br/blog/categories/pensamentos/</link>
    <description>Recent content in Pensamentos on Paulo Scatena</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Feb 2016 13:50:46 -0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.scatena.tv/pt-br/blog/categories/pensamentos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>O Prazer dos Sucessos Sutis</title>
      <link>http://www.scatena.tv/pt-br/blog/2016/02/07/o-prazer-dos-sucessos-sutis</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2016 13:50:46 -0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.scatena.tv/pt-br/blog/2016/02/07/o-prazer-dos-sucessos-sutis</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nós todos temos projetinhos paralelos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como adepto do faça-você-mesmo, eu já tive uma porção. Seja redecorar uma parede, bolar uma luminária, construir uma prateleira, ou até criar um site.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguns foram necessários, outros decorativos. Alguns ocorreram sem plano algum. Uma vez fui parar num workshop e aprendi a construir uma rabeca. &lt;a href=&#34;https://phscatena.files.wordpress.com/2016/02/mortchego.jpg&#34;&gt;Mortchego&lt;/a&gt;, meu fantoche, também nasceu de pura oportunidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diversos projetos foram feitos assim. Uns acabaram decentes, uns acabaram ótimos. E outros acabaram um lixo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas eu tive &lt;strong&gt;orgulho&lt;/strong&gt; de todos eles. Até mais: eu me senti &lt;strong&gt;bem sucedido&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na verdade, essas pequenas (e talvez despropositadas) tarefas me fizeram sentir mais bem sucedido do que eu sentia sobre &lt;strong&gt;minha própria vida&lt;/strong&gt; e carreira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caramba&amp;hellip; Me pergunto por que isso? Por que projetos aleatórios, sem relação um com o outro, eram tão recompensadores?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Propósito? Talvez. Mas em algum momento todos nós já nos sentimos bem sucedidos fazendo algo só por fazer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu acredito que tenha tudo a ver com &lt;strong&gt;como&lt;/strong&gt; nós encaramos as coisas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esses projetos de uma só tacada servem como bolhas: estruturas isoladas onde nós operamos em uma mentalidade muito funcional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eles encapsulam &lt;strong&gt;tudo&lt;/strong&gt; benéfico pra uma atitude positiva e um resultado de sucesso:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Envolvimento&lt;/strong&gt; - Você pessoalmente quer ver isso acontecer&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Foco&lt;/strong&gt; - &amp;hellip;e está disposto a trabalhar nisso&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Persistência&lt;/strong&gt;* - &amp;hellip;até que esteja pronto&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Isso associado com um &lt;strong&gt;objetivo claro&lt;/strong&gt; e um espaço de tempo geralmente limitado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além disso, é geralmente o resultado de &lt;strong&gt;uma única ideia&lt;/strong&gt; ou conceito, algo não muito complicado nem difícil de entender&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por fim, quase sempre é algo que vai gerar &lt;strong&gt;valor&lt;/strong&gt;, do tamanho que for.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você pesquisar sobre os &lt;strong&gt;segredos para o sucesso&lt;/strong&gt; (como &lt;a href=&#34;https://www.ted.com/talks/richard_st_john_s_8_secrets_of_success&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;), dá pra ver porque é fácil se sentir bem sucedido com projetinhos paralelos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pergunta então é: por que é &lt;strong&gt;mais difícil&lt;/strong&gt; se sentir bem sucedido com nossa própria vida no geral?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Minha hipótese é que esses projetinhos, fechados como são, tem o seu conceito de sucesso mais bem definido&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E mais fácil de entender. é mais fácil de &lt;strong&gt;alcançar&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque nós humanos temos dificuldade entendendo um conceito que não temos definido (leia &lt;a href=&#34;http://www.businessinsider.com/what-is-blue-and-how-do-we-see-color-2015-2&#34;&gt;isso&lt;/a&gt; se você discorda).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como não há uma definição universal de sucesso, nós corremos o risco de seguir as expectativas de outros e de ficar correndo sem rumo. Nós temos de encontrar &lt;strong&gt;a nossa própria&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E nossos projetinhos podem nos ajudar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Basta expandirmos seu conceito para nossa própria carreira, para nossos grandes projetos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um sutil passo por vez.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>