<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Thoughts on Paulo Scatena</title>
    <link>http://www.scatena.tv/br/blog/categories/thoughts/</link>
    <description>Recent content in Thoughts on Paulo Scatena</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Jan 2016 13:50:46 -0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.scatena.tv/br/blog/categories/thoughts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“It’s a new dawn…</title>
      <link>http://www.scatena.tv/br/blog/2016/01/16/its-a-new-dawn</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2016 13:50:46 -0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.scatena.tv/br/blog/2016/01/16/its-a-new-dawn</guid>
      <description>&lt;p&gt;…It’s a new day / It’s a new life” ¹&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E cá está. Um novo blog. Um novo site.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois de alguns meses anos procrastinando, está feito!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aqui será o suposto lar de atualizações em meus projetos, assim como ferramentas, ideias, referencias e outras tranqueiras que espero possam ser úteis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A primeira sendo essa ideia: &lt;strong&gt;criar seu blog e/ou site muda você&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos aqueles artigos &amp;ldquo;847 Motivos Para Você Ter Seu Site/Blog&amp;rdquo; estão (provavelmente) certos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você &lt;strong&gt;deveria&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mesmo que você não tenha seu próprio negocio ou não sinta que valha a pena, há uma coisa que você será forçado a fazer:
&lt;strong&gt;Revisitar você mesmo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quer você queira uma cartão de visita virtual ou blogar periodicamente,você terá que pensar e repensar seu conteúdo. Isso, por si só, te fará:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Refletir sobre suas metas e motivações&lt;/strong&gt;. E você pode se surpreender com o quanto nos desviamos de nossas ambições ao longo dos anos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pensar em melhores maneiras de se expressar&lt;/strong&gt;. Trabalhe esses músculos da comunicação!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Entrar em contato com as raízes de suas opiniões&lt;/strong&gt;. Nos exploramos nossos valores mais a fundo quando paramos para ouvir as vozinhas internas, as escrevemos e tentamos explica-las para outros (só não pense demais sobre isso).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ser mais organizado com suas tranqueiras&lt;/strong&gt;. É como morar sozinho e descobrir que vai ter visita. A faxina mais rápida do mundo. Ter um site, mesmo que você não planeje divulga-lo, é se abrir a visitantes. E nós (geralmente) queremos parecer arrumadinhos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Eu sei que ter um site pode não soar muito incrível pra muita gente. Eu tive lá minhas dúvidas
Meu lado procrastinador tentou ao máximo encontrar motivos pra eu não ter um.
Ele não conseguiu achar &lt;strong&gt;nenhum&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então aqui está, cá estou.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://phscatena.files.wordpress.com/2016/01/thumb_200px.jpg?w=660&#34; alt=&#34;Oie!&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Muito gentil de sua parte me visitar (:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sup&gt; ¹ &amp;ldquo;É uma nova alvorada / É um novo dia / É uma nova vida&amp;rdquo;; &lt;/sup&gt;
&lt;sup&gt; Feeling Good, de Nina Simone &lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>