<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Workflow on Paulo Scatena</title>
    <link>http://www.scatena.tv/br/blog/tags/workflow/</link>
    <description>Recent content in Workflow on Paulo Scatena</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Dec 2016 21:27:21 -0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.scatena.tv/br/blog/tags/workflow/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Script pra MoBu - Espelhar Caracterização</title>
      <link>http://www.scatena.tv/br/blog/2016/12/07/script-pra-mobu---espelhar-caracteriza%C3%A7%C3%A3o</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 21:27:21 -0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.scatena.tv/br/blog/2016/12/07/script-pra-mobu---espelhar-caracteriza%C3%A7%C3%A3o</guid>
      <description>&lt;p&gt;Frequentemente no MotionBuilder recebo um personagem cuja pose precisa de alguns ajustes para que seja apropriadamente caracterizada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma vez ajustado um lado, é sempre bastante tedioso manualmente repetir todo o processo no outro lado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então fiz uma ferramenta simples, que pega os &lt;em&gt;ossos&lt;/em&gt; a partir da definição do personagem ativo no momento e espelha a pose, seja da esquerda para a direita ou da direita para a esquerda.&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//player.vimeo.com/video/194746296&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;É só um script simples que eu utilizo no meu &lt;em&gt;workflow&lt;/em&gt;. Não posso garantir que não tenha &lt;em&gt;bugs&lt;/em&gt;, nem que funcione em versões que anteriores à 2015. Sugestões e críticas são sempre muito bem vindas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.scatena.tv/tool/mirChar.py&#34;&gt;Download do script&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas &amp; Truques Maya - Mouse Capture</title>
      <link>http://www.scatena.tv/br/blog/2016/06/03/dicas--truques-maya---mouse-capture</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2016 07:52:07 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.scatena.tv/br/blog/2016/06/03/dicas--truques-maya---mouse-capture</guid>
      <description>&lt;p&gt;Poucos sabem, mas é possível utilizar o movimento de seu cursor para &amp;ldquo;rascunhar&amp;rdquo; animação, permitindo que se controle algum elemento ou atributo em tempo real, com a cena sendo reproduzida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em um &lt;a href=&#34;http://www.scatena.tv/br/blog/2016/04/08/dicas--truques-mobu---mouse-capture/&#34;&gt;post anterior&lt;/a&gt; mostrei esse processo no MotionBuilder. Agora compartilho essa técnica para o Maya.&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//player.vimeo.com/video/169221247&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Os códigos em MEL utilizados são bastante simples. Para garantir a limpeza dos &lt;em&gt;nodes&lt;/em&gt;* e permitir uma gravação limpa, eu uso:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$if ( `objExists record1` )
$    delete record1;
$if ( `objExists record2` )
$    delete record2;
$if ( `objExists record3` )
$    delete record3;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;E então basta escolher quais serão os atributos controlados. No caso da translação, fica:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$SetKeyTranslate;
$recordAttr -at &amp;quot;translateX&amp;quot; -at &amp;quot;translateY&amp;quot; -at &amp;quot;translateZ&amp;quot;;
$play -record;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Para a rotação, é necessário que a unidade usada seja radianos. O seguinte código garante isso:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$SetKeyRotate;
$string $curAngleUnits = `currentUnit -q -a`;
$currentUnit -a rad;
$recordAttr -at &amp;quot;rotateX&amp;quot; -at &amp;quot;rotateY&amp;quot; -at &amp;quot;rotateZ&amp;quot;;
$play -record;
$currentUnit -a ($curAngleUnits);
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;E por fim, para se controlar a escala:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$SetKeyScale;
$recordAttr -at &amp;quot;scaleX&amp;quot; -at &amp;quot;scaleY&amp;quot; -at &amp;quot;scaleZ&amp;quot;;
$play -record;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;É possível controlar outros atributos, mas recomendo que se utilize um controlador auxiliar, como demonstrado na segunda parte do vídeo, para se obter uma melhor resposta do software.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sup&gt; * Eu busco e deleto três &lt;em&gt;nodes&lt;/em&gt; assumindo o caso comum do controle de até três eixos de movimento, mas podem ser necessários ajustes de acordo com o caso. &lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas &amp; Truques MoBu - Mouse Capture</title>
      <link>http://www.scatena.tv/br/blog/2016/04/08/dicas--truques-mobu---mouse-capture</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2016 19:49:21 -0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.scatena.tv/br/blog/2016/04/08/dicas--truques-mobu---mouse-capture</guid>
      <description>&lt;p&gt;Atendendo a um pedido, vou aqui compartilhar uma técnica para MotionBuilder de como &amp;ldquo;rascunhar&amp;rdquo; animação capturando o movimento do seu mouse ou tablet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além de ser útil para se trabalhar com o método da &lt;em&gt;bouncing ball&lt;/em&gt; que compartilhei no último post, o acesso ao mouse ou tablet dentro do programa pode ser extremamente útil para performances em tempo real.&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//player.vimeo.com/video/162125346&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Logo vou compartilhar o mesmo processo para Maya!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bouncing Ball - Um atalho para o olho aguçado</title>
      <link>http://www.scatena.tv/br/blog/2016/03/25/bouncing-ball---um-atalho-para-o-olho-agu%C3%A7ado</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2016 17:02:13 -0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.scatena.tv/br/blog/2016/03/25/bouncing-ball---um-atalho-para-o-olho-agu%C3%A7ado</guid>
      <description>

&lt;p&gt;O exercício mais básico de animação é a &lt;em&gt;bouncing ball&lt;/em&gt; : animar uma bolinha pulando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Literalmente &lt;strong&gt;básico&lt;/strong&gt;. Já que a unidade mais fundamental do universo, a mais forte, a mais sensual, é ela:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;http://www.scatena.tv/img/blog/bouncing_escher.jpg&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;center&gt;A &lt;strong&gt;ESFERA&lt;/strong&gt; (vide &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=HVXEi1BYmXQ&#34;&gt;base científica&lt;/a&gt;).&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os animadores, criaturas inquietas, colocam a esfera em movimento. Nasce a bolinha saltitante. Poético.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas essa bolinha, apesar de tão básica, não raro passa como mero exercício e é deixada para trás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os ótimos animadores nunca esquecem dela, e seus princípios transparecem em suas cenas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas ninguém nasce ótimo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E a maior parte dos animadores está ocupada demais com tudo que precisam acertar: as poses, as silhuetas, os arcos, antecipações, &lt;em&gt;overlap&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;constraints&lt;/em&gt; etc etc etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por isso, o que mais se vê de animação por aí é meramente..&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;bom-o-bastante:64362d7a43b71d3a1ea4ef5d1189b67d&#34;&gt;&amp;ldquo;Bom o bastante&amp;rdquo;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Todo animador já teve um momento em que sua cena funciona, seus amigos e família acham que está super legal, mas seus colegas animadores dão aquele olhar de &amp;lsquo;é.. tá &lt;em&gt;OK&lt;/em&gt;&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu trabalhei um bom tempo produzindo com prazos ínfimos a partir de captura de movimento, e sentia que tudo o que eu produzia nunca era ótimo. Era apenas &amp;ldquo;bom o bastante&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas eu sou chato e queria ser ótimo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante um curso, um ano atrás, na iAnimate, eu comecei uma cena. Eu até tinha tempo e queria que ficasse &lt;strong&gt;ótimo&lt;/strong&gt;. Mas reparei que já nem sabia como. Meu olhar estava viciado no &amp;ldquo;bom o bastante&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu então eu vi a luz. Bem nesse &lt;a href=&#34;https://vimeo.com/121632004&#34;&gt;vídeo aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trent Corey é um animador incrível. Desenha muito, então ver que ele começa sua cena com &lt;em&gt;&amp;ldquo;rascunhos&amp;rdquo;&lt;/em&gt; não foi surpresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas aí eu vi como ele faz o blocking: é uma bolinha saltitante, no 3d, que sozinha já tem vida: transpira energia, intenção, emoção!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aí reparei que se você pode dar vida a uma bolinha saltitante, você pode dar vida a &lt;strong&gt;qualquer coisa&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;rumo-ao-essencial:64362d7a43b71d3a1ea4ef5d1189b67d&#34;&gt;Rumo ao essencial&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Um personagem simples tem: quadril, peito, cabeça, duas pernas e dois braços. Já são sete coisas te pedindo atenção.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E aí, por onde começar, pra onde ir?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dá pra cortar essa dúvida deixando apenas &lt;strong&gt;uma&lt;/strong&gt; coisa pra olhar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simplificando, você entra em contato com o que é mais &lt;strong&gt;essencial&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E se você está mais próximo da essência, você pode mexer onde &lt;strong&gt;importa&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;video autoplay loop muted controls&gt;&lt;source type=&#34;video/mp4&#34; src=&#34;http://www.scatena.tv/vid/blog/bouncing_demo.mp4&#34;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&#34;center-alterando-coreografia-e-ritmo-com-a-ajuda-da-bolinha-center:64362d7a43b71d3a1ea4ef5d1189b67d&#34;&gt;&lt;center&gt; Alterando coreografia e ritmo com a ajuda da bolinha &lt;/center&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;h4 id=&#34;o-fácil-é-medíocre:64362d7a43b71d3a1ea4ef5d1189b67d&#34;&gt;O fácil é medíocre&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Quando um diretor fala &amp;lsquo;esse personagem tem que ser feliz!&amp;rsquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A coisa mais fácil é jogar um sorrisão.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;http://www.scatena.tv/img/blog/bouncing_yay.jpg&#34; alt=&#34;Yaaay!&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Tente com si próprio: pareça feliz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora segure o sorriso e tente de novo. Você sente o corpo procurando formas de expressar isso? O pescoço cresce, o peito se abre&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você andar assim, provavelmente será mais leve e confiante. Mesmo sem um sorriso, ou mesmo sem a pose, vão saber que você está feliz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;movimento&lt;/strong&gt; fala.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E isso é que mais importa aqui, é o que importa para nós animadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como o movimento &lt;strong&gt;conta uma história&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buscar essas soluções é menos óbvio, é mais difícil. E por isso mesmo, é muito mais interessante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;video autoplay loop muted controls&gt;&lt;source type=&#34;video/mp4&#34; src=&#34;http://www.scatena.tv/vid/blog/bouncing_balls.mp4&#34;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&#34;center-cada-bolinha-com-sua-história-center:64362d7a43b71d3a1ea4ef5d1189b67d&#34;&gt;&lt;center&gt; Cada bolinha com sua história &lt;/center&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;h4 id=&#34;keep-it-simple:64362d7a43b71d3a1ea4ef5d1189b67d&#34;&gt;&lt;em&gt;Keep it simple&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Conhecia um animador que sempre se preocupava com detalhes, enquanto a essência estava fraca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mesmo recebendo orientações pra focar no que importava, esse cara seguia se perdendo. Era só o supervisor pedir uma pose mais forte que já pintava o receio de mexer em algo e piorar o que já está lá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse cara era eu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trazer de volta a bolinha saltitante, fisicamente, se provou uma maneira de desenvolver mais rápido o olhar crítico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ela torna mais fácil &lt;strong&gt;sentir&lt;/strong&gt; o que se pode melhorar. E há menos receio de forçar a animação pra lá e pra cá, de explorar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E a cena roda mais rápido com uma bolinha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então abuse dela pra fugir das distrações: esqueça aquele cotovelo atravessando a malha, aqueles dedos retorcidos, aquele pé ficando pra trás, aqueles olhos vesgos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso tudo te rouba atenção, te tira o foco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já a bolinha é impassível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas ela é sua amiga. Aceite sua ajuda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;video autoplay loop muted controls&gt;&lt;source type=&#34;video/mp4&#34; src=&#34;http://www.scatena.tv/vid/blog/bouncing_badmocap1.mp4&#34;&gt;&lt;/video&gt;
&lt;video autoplay loop muted controls&gt;&lt;source type=&#34;video/mp4&#34; src=&#34;http://www.scatena.tv/vid/blog/bouncing_badmocap2.mp4&#34;&gt;&lt;/video&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&#34;center-usando-a-bolinha-para-transformar-mocap-ruim-em-algo-mais-interessante-center:64362d7a43b71d3a1ea4ef5d1189b67d&#34;&gt;&lt;center&gt; Usando a bolinha para transformar mocap ruim em algo mais interessante &lt;/center&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;h4 id=&#34;um-passo-pra-trás-dois-pra-frente:64362d7a43b71d3a1ea4ef5d1189b67d&#34;&gt;Um passo pra trás, dois pra frente&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Pra quem começa uma cena do zero, é fácil, até natural, ter em mente a essência do movimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas com o aumento do uso de mocap, é exigido dos animadores uma boa maturidade no olhar &amp;ndash; saber o que usar e o que jogar fora. Coisa que vem apenas com o tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aí introduzir uma bolinha na cena pode parecer acrescentar trabalho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Eu é que não tenho tempo pra isso.&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você não tem tempo é de corrigir 30 poses num personagem de 47 controladores pra reparar que está com uma animação sem graça na mão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É essa preguiça de dar um passo pra trás e ver o quadro geral que faz a maior parte da animação recente parecer genérica, sem vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada vez é mais fácil ter boas referências (mocap ou vídeo), e cabe ao animador passar a sua visão, colocar o seu tempero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A bolinha é uma forma de você explorar mais rápido, ver os erros mais rápido, corrigir mais rápido, &lt;strong&gt;melhorar&lt;/strong&gt; mais rápido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ela te ajuda a se desapegar de preocupações e ficar mais livre para ousar &amp;ndash; e isso é muito bom.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E se você conseguir transmitir a emoção básica da cena com uma simples bolinha, isso vai tornar o resultado tão mais forte, e tão mais gostoso de assistir.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;no-fim-é-apenas-uma-ferramenta:64362d7a43b71d3a1ea4ef5d1189b67d&#34;&gt;No fim é apenas uma ferramenta&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A bouncing ball não é a resposta mágica para nada. Mas está a seu dispor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eu&lt;/strong&gt; melhorei muito &lt;strong&gt;meu&lt;/strong&gt; olhar voltando ao exercício mais fundamental da animação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E já utilizei esse método com alguns colegas que estavam aprendendo e notei uma clara evolução.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É necessário ter em mente que é apenas parte do processo. Algo que &lt;strong&gt;pode&lt;/strong&gt; ajudar e &lt;strong&gt;não deve&lt;/strong&gt; tomar muito tempo. A bolinha é um atalho para o que é essencial, não um desvio sinuoso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por isso, eu voto pelo retorno da bolinha saltitante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E os detalhes que fiquem pra depois.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>