<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Heavens Nest on Paulo Scatena</title>
    <link>http://www.scatena.tv/br/blog/tags/heavens-nest/</link>
    <description>Recent content in Heavens Nest on Paulo Scatena</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Mar 2016 19:25:55 -0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.scatena.tv/br/blog/tags/heavens-nest/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Heaven&#39;s Nest - Um Sucesso Sutil</title>
      <link>http://www.scatena.tv/br/blog/2016/03/02/heavens-nest---um-sucesso-sutil</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 19:25:55 -0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.scatena.tv/br/blog/2016/03/02/heavens-nest---um-sucesso-sutil</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Escrevi sobre sucessos sutis devido ao último que me marcou: &lt;a href=&#34;https://vimeo.com/150454094&#34;&gt;Heaven&amp;rsquo;s Nest&lt;/a&gt;. Foi realizando essa breve animação 2D que reaprendi tudo que sabia sobre processos criativos. Faço aqui um estudo de caso.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;o-contexto:c76e05b769f6cf6962f66c91f4377a94&#34;&gt;O Contexto&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Era dezembro e me sentia exausto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Havia passado alguns meses explorando as possibilidades para o futuro da animação &amp;ndash; um campo muito, mas muito amplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu estava precisando de férias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então me esbarrei com o &lt;a href=&#34;http://www.11secondclub.com/&#34;&gt;11 Second Club&lt;/a&gt; do mês. Ao ouvir aquele trecho de áudio, senti em mim uma resposta emocional muito forte, além do racional. Um impulso físico de criação!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O ano havia sido bastante caótico, com muita turbulência que eu nunca antes havia vivido. Poder criar uma animação a partir dessa resposta emocional que senti foi como uma chance de catalisar a mistura de tudo que eu estava vivendo até ali: as explorações com animação e novas tecnologias, o estudo do corpo através da mímica, e minhas emoções do momento!&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;o-processo:c76e05b769f6cf6962f66c91f4377a94&#34;&gt;O Processo&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Nesse mesmo dia procurei externalizar o que senti com o áudio, deixando o corpo explorar o que poderia virar cena. Não me preocupei com nada, apenas deixei uma câmera gravando tudo.
O gesto do voo logo apareceu, e identifiquei o personagem como um pássaro que perdeu os filhotes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assistindo os vídeos, fui encontrando a energia da cena, e também identificando algumas poses que considerei importantes, que &lt;strong&gt;comunicavam&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;http://www.scatena.tv/img/blog/heavens_vidref.jpg&#34; alt=&#34;Referência em vídeo: adeus, dignidade&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Dali, fiz esboços grosseiros, para já começar a visualizar como isso poderia ser representado. Repare o alto nível de destreza dos desenhos.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;http://www.scatena.tv/img/blog/heavens_roughs.jpg&#34; alt=&#34;Primeiros esboços&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Não havia, nesse momento, cuidado algum com a definição do personagem &amp;ndash; pássaro, humano, ou a mistura de ambos. Estive mais preocupado com a energia, a &lt;strong&gt;intenção&lt;/strong&gt;, da movimentação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Logo reparei que eu estava demorando muito tentando progredir diretamente no 2D. Então recorri à minha familiaridade com o 3D e animei uma esfera¹ para visualizar o tempo e fluxo da animação:&lt;/p&gt;

&lt;video autoplay loop muted controls&gt;&lt;source type=&#34;video/mp4&#34; src=&#34;http://www.scatena.tv/vid/blog/heavens_ball12fps.mp4&#34;&gt;&lt;/video&gt;

&lt;p&gt;Aí passei a explorar melhor como seria o pássaro. Com algumas referências, cheguei nisso:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;http://www.scatena.tv/img/blog/heavens_bird.jpg&#34; alt=&#34;Definição de personagem&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Minha ideia seria usar esse projeto para testar um estilo de animação aquarelado em papel, atrás de maior delicadeza e leveza, como já havia feito em uma carta ilustrada para uma pessoa muito especial, que gostaria de honrar aqui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E também gostava da ideia de trabalhar com papel e tinta, e não telas e teclas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Encerrei o que tinha de trabalhos pendentes e me preparei para mergulhar nesse projeto, mas uma infecção de garganta me derrubou de cama. Quando melhorei, senti a necessidade de desconectar um pouco do mundo, e viajei para o litoral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Passei aqueles dias estudando pássaros &amp;ndash; tanto por vídeo como ao vivo, incluindo a feliz oportunidade de assistir um pica-pau e um tucano bem de perto. Aproveitei pra explorar um pouco o &lt;a href=&#34;https://phscatena.files.wordpress.com/2016/03/heavens_paint.jpg&#34;&gt;estilo aquarelado&lt;/a&gt; também.
Me alimentei também de referências, em especial o clássico &lt;a href=&#34;http://www.imdb.com/title/tt0057546/&#34;&gt;A Espada Era a Lei&lt;/a&gt; (a coruja Archimedes até hoje é um de meus personagens favoritos).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voltei para casa com apenas 8 dias para fazer tudo. No primeiro, fui animar apenas o corpo do pássaro, mas reparei que perdia o foco com facilidade &amp;ndash; explorando o cenário de fundo, as cores, traços etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Percebi que com a pressa que eu tinha, eu não tinha tempo de &lt;strong&gt;NÃO&lt;/strong&gt; planejar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então fiz um cronograma diário, que ficou assim:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;25dez - melhorar corpo e pés; desenhar cabeça on 4s;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;26dez - asas on 4s; e o que mais der;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;27dez - fazer o bico cantando (&amp;ldquo;beaksync&amp;rdquo;);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;28dez - traçar tudo on 2s;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;29dez - pintura - máx. 6minutos por desenho&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;30dez - finalizar pintura;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;31dez - exportar vídeo e enviar&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Algumas tarefas se mostraram mais difíceis do que eu previa (por ex. definir a movimentação das asas), e pra completar, desenvolvi uma infecção de ouvido, que colocou mais de um dia de atraso no cronograma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas reparei que o progresso estava sendo feito e em nenhum dia trabalhei a ponto de me esgotar:  tirei intervalos, assisti filmes, me alimentei e dormi bem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No dia 30, entretanto, a animação já estava bastante avançada, mas eu imaginei que não teria tempo para a pintura. Na empolgação de ver o produto final, não tive sono e virei a noite desenhando. Pela manhã, a animação sem pintura estava finalizada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao longo do dia, reparei que havia sido sensato em separar um dia inteiro para a exportação: lidar com tantos layers, passes, e uma resolução exageradamente alta foi lento e trabalhoso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Às 17h estava tudo pronto. Eu estava satisfeito, mas não por completo. O projeto previa pintura. A ideia da aquarela inclusive era eliminar contornos. Então separei o que me restava de energia e comecei a pintar. Mas com 183 quadros de animação, cada parte do pássaro que eu passava pintando levava ao redor de 40 minutos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já passava das 23h quando enviei a versão final e saí de casa quase atrasado para uma festa de ano novo.
E estava completamente satisfeito.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;o-resultado:c76e05b769f6cf6962f66c91f4377a94&#34;&gt;O Resultado&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A recepção dessa cena no 11 Second Club não foi muito boa, e mais de uma pessoa questionou se seria rotoscopia (fico pensando qual seria o material original que eu teria copiado; ainda estou pra ver pássaros tão dramáticos). Além disso, depois de me afastar uns dias da cena, comecei a achar que a animação apenas com os contornos tinha mais apelo do que a versão em cores (o que gerou boas conversas com colegas animadores).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas de alguma maneira eu tive muito &lt;strong&gt;orgulho&lt;/strong&gt; de ter feito essa cena. Por mais que tenha tido bastante tempo de pré-produção, considerei uma conquista ter feito tudo em 8 dias, sem experiência com 2D, com duas doenças no processo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foi algo que me gerou uma satisfação próxima à que eu tive ao completar o &lt;a href=&#34;https://vimeo.com/21672106&#34;&gt;Blackout&lt;/a&gt;,
meu primeiro curta metragem, que antecedeu meus estudos em animação, e foi
feito com uma prazerosa disciplina que poucas vezes reproduzi na vida&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foi quando pensei..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por que projetos que fiz simplesmente &amp;ldquo;indo e fazendo&amp;rdquo; aconteciam, enquanto projetos super calculados, estudados e pretensiosos não saiam do papel?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Produzi menos conteúdo nos anos seguintes à graduação em animação no &lt;a href=&#34;http://www.animationmentor.com/&#34;&gt;Animation Mentor&lt;/a&gt; do que nos anteriores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Penso que a partir do ponto em que passei a me educar, subi meus níveis de exigência. Querendo dizer: eu precisava &lt;strong&gt;estar pronto&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os projetos que eu vislumbrava pareciam grandiosos, e pediam vasta experiência. Eu precisaria primeiro me desenvolver até estar bom o bastante. E uma hora me sentiria confortável para mergulhar. Será?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pois como se costuma dizer no empreendedorismo: se você está se sentindo confortável, você demorou demais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não me sentia pronto para fazer o Heaven&amp;rsquo;s Nest. E não acho que ele seja uma grande conquista na animação 2D. Tampouco o Blackout, como curta-metragem. Ambos são repletos de falhas e áreas a melhorar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas ambos &lt;strong&gt;saíram da gaveta&lt;/strong&gt;, e foram conquistas para mim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por isso hoje me preocupo mais em alcançar e completar projetos &lt;strong&gt;&amp;ldquo;menores&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;, talvez menos pretensiosos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas que carreguem essa &lt;strong&gt;urgência&lt;/strong&gt;, que se manifestem como algo que &lt;strong&gt;não posso NÃO FAZER&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E isso não é sonhar mais baixo &amp;ndash; nem um pouco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas sim ter a percepção de que só é possível escalar alto se apoiando em pequenas conquistas sucessivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E de certa forma, isso significa aproveitar mais a escalada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Encarando o desafio único de cada passada &amp;ndash; e celebrando sua conquista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sup&gt;¹ Escreverei mais sobre essa forma de visualizar ou refinar animações num próximo post.&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>